Kaebas Rein Kipper Pajusi wallast, et teisepääwa õhtuteel käijes: Mihkel Reinthal tedda Mällikwere Kõrtsilähhedal ühhe puu-rondiga nenda rängaste peksnud, etpraego augud peas. Nõudis et kohhus õijendaks ja waesteheaks temma wallo eest süidlasele ka rahha makso pealepannaks.
Hans Joseph Mällikwerre kõrtsimees tunnistas, et temma emalt näinud kuidas Mihkel kaebajad rängaste peksnud.Kaebaja naene on hirmsal kombel appi karjunud.Rein Käsnapuu, Pajusi wallast, tunnistas, et temma kanäinud, kuidas Mihkel kaebajad peksnud.Mihkel Reinthal waidles wasto, salgas ja ei tunnistanud ühtegi.
moisteti:Kaebaja palwe peale saab Mihkel Reinthal karristusseks 30 hopi witso ja maksab 2 Rublahõbb. wallorahha. - (kaks näddalad aega tassuda.)
